\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{1}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Proportionnalité}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony SALZE}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{0}

\chapter{Opérations}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Connaître le vocabulaire associé aux quatre opérations mathématiques.
	\item Réaliser des calculs avec les nombres décimaux en respectant les priorités opératoires.
	\item Ordre de grandeurs
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectif}}
\begin{itemize}
	\item Réactiver les prérequis.
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$\num{3760}$ est égal à \ldots  & $\num{37.6} \times 100$ & $\num{0.376} \times 100$ & $\num{3.76} \times 1 000$ &1-3,%
$\num{8532} : 100$ est égal à \ldots & $\num{85.32}$ & $\num{853.2}$ & $\num{853200}$ &1,%
$16 -6 \times 2$ est égal à \ldots & $20$ & $4$ & $28$ &2,%
 Une expression égale à $12$ est \ldots & $\num{2.5}+\num{1.5} \times 3$ & $(\num{3.1} + \num{0.9}) \times 3$ & $(\num{0.5} + \num{1.5}) \times (8 -2)$ &2-3,%
Entre $13\text{ h } 40$ et $16 \text{ h } 20\text{,}$ il y a \ldots & $3 \text{ h } 20$ & $2 \text{ h } 40$ & $160$ min &2-3
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Vocabulaire}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item \opadd[style=text, decimalsepsymbol={,}]{76,3}{14} est une addition.\\
	$90,3$ est la \textbf{somme} des \textbf{termes} $76,3$ et $14$.
	\item \opsub[style=text, decimalsepsymbol={,}]{32,802}{13,57} est une soustraction.\\
	$19,232$ est la \textbf{différence} des \textbf{termes} $32,802$ et $13,57$.
	\item \opmul[style=text, decimalsepsymbol={,}]{13}{2,5}.\\
	$32,5$ est le \textbf{produit} des \textbf{facteurs} $13$ et $2,5$.
	\item \opdiv[style=text, decimalsepsymbol={,}, divsymbol={: }]{4,2}{2} est une division.\\
	$2,1$ est le \textbf{quotient} du \textbf{dividende} $4,2$ par le \textbf{diviseur} $2$.
\end{enumerate}


\color{Green}
\section{Priorités opératoires}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Dans une expression numérique :
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item on réalise d'abord les calculs entre parenthèses en commençant par celles se trouvant le plus à l'intérieur ;
		\item puis, on réalise les multiplications et les divisions (de la gauche vers la droite) ;
		\item et on termine par les additions et soustractions (de la gauche vers la droite).
	\end{enumerate}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemples}}\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{flalign*}
	A&=14 + 10 \times 2,1 - 7 : 4&\\
	A&=14 + \underline{10 \times 2,1} - \underline{7 : 4}\\
	A&=14 + 21 -1,75\\
	A&=\underline{14 + 21} - 1,75\\
	A&=35 - 1,75\\
	A&=33,25
	\end{flalign*}
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{flalign*}
		B&=5,4 \times \left[(1,4 - 0,7) + 2,6\right]&\\
		B&=5,4 \times \left[\underline{(1,4 - 0,7)} + 2,6\right]\\
		B&=5,4 \times \left[0,7 + 2,6\right]\\
		B&=5,4 \times \underline{\left[0,7 + 2,6\right]}\\
		B&=5,4 \times 3,3\\
		B&=17,82
	\end{flalign*}
\end{minipage}


\color{Green}
\section{Ordre de grandeur}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Pour obtenir un ordre de grandeur d'un calcul, on remplace certains nombres par d'autres nombres plus simples dans le but de faciliter les calculs.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemples}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item $98,7 + 832,8 \approx 100 + 830 = 930$.
	\item $27,7 \times 6,781 \approx 30 \times 7 = 210$.
\end{enumerate}


\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Cauchy achète \Masse{615} de fromage à $\num{9.85}$ \texteuro\, le kilo. Un ordre de grandeur de la somme qu'il va payer est \ldots  & $4$ \texteuro & $6$ \texteuro & $16$ \texteuro &2,%
$\num{0.7} + \num{0.3} \times 4$ est égal à \ldots & $\num{1.9}$ & $\num{3.1}$ & $4$ &1,%
$8 + 2 \times (17-13)$ est égal à \ldots & $40$ & $29$ & $16$ &3,%
On a ajouté $\num{3.2}$ à $\num{7.9}$\text{,} puis on a multiplié le résultat par $\num{0.6}$. L'expression numérique qui traduit ce calcul est \ldots & $\num{3.2}+\num{7.9} \times \num{0.6}$ & $(\num{3.2} + \num{7.9}) \times \num{0.6}$ & $\num{7.9} + (\num{3.2} \times\num{0.6})$ &2,%
Bolzano a payé $21$ \texteuro\, pour un livre coûtant $\num{13.20}$ \texteuro\, et $6$ stylos identiques. L'expression qui permet de calculer le prix d'un stylo est \ldots & $21 - \num{13.2} : 6$  & $(21 - \num{13.2}) : 6$ & $\num{13.2} - 21 :6$ &2
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} Compétences & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je connais le vocabulaire lié aux quatre opérations. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercice}} : $1$   \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de réaliser des calculs avec les nombres décimaux. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $5$ - $7$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je connais les priorités opératoires et je sais les appliquer. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  $2$ - $5$ - $7$  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver un ordre de grandeur d'une expression numérique. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie IV \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $6$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}


%\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=LightSkyBlue]{%
$\num{3760}$ est égal à \ldots  & $\num{37.6} \times 100$ & $\num{0.376} \times 100$ & $\num{3.76} \times 1 000$ &1-3,%
$\num{8532} : 100$ est égal à \ldots & $\num{85.32}$ & $\num{853.2}$ & $\num{853200}$ &1,%
$16 -6 \times 2$ est égal à \ldots & $20$ & $4$ & $28$ &2,%
 Une expression égale à $12$ est \ldots & $\num{2.5}+\num{1.5} \times 3$ & $(\num{3.1} + \num{0.9}) \times 3$ & $(\num{0.5} + \num{1.5}) \times (8 -2)$ &2-3,%
Entre $13\text{ h } 40$ et $16 \text{ h } 20\text{,}$ il y a \ldots & $3 \text{ h } 20$ & $2 \text{ h } 40$ & $160$ min &2-3
}
\normalsize{}
\\
\\
\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=LightSkyBlue]{%
Cauchy achète \Masse{615} de fromage à $\num{9.85}$ \texteuro\, le kilo. Un ordre de grandeur de la somme qu'il va payer est \ldots  & $4$ \texteuro & $6$ \texteuro & $16$ \texteuro &2,%
$\num{0.7} + \num{0.3} \times 4$ est égal à \ldots & $\num{1.9}$ & $\num{3.1}$ & $4$ &1,%
$8 + 2 \times (17-13)$ est égal à \ldots & $40$ & $29$ & $16$ &3,%
On a ajouté $\num{3.2}$ à $\num{7.9}$\text{,} puis on a multiplié le résultat par $\num{0.6}$. L'expression numérique qui traduit ce calcul est \ldots & $\num{3.2}+\num{7.9} \times \num{0.6}$ & $(\num{3.2} + \num{7.9}) \times \num{0.6}$ & $\num{7.9} + (\num{3.2} \times\num{0.6})$ &2,%
Bolzano a payé $21$ \texteuro\, pour un livre coûtant $\num{13.20}$ \texteuro\, et $6$ stylos identiques. L'expression qui permet de calculer le prix d'un stylo est \ldots & $21 - \num{13.2} : 6$  & $(21 - \num{13.2}) : 6$ & $\num{13.2} - 21 :6$ &2
}
\normalsize{}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
%
%
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}
\setcounter{chapter}{0}

\chapter{\pointilles[12cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectif}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$\num{3760}$ est égal à \ldots  & $\num{37.6} \times 100$ & $\num{0.376} \times 100$ & $\num{3.76} \times 1 000$ &1-3,%
$\num{8532} : 100$ est égal à \ldots & $\num{85.32}$ & $\num{853.2}$ & $\num{853200}$ &1,%
$16 -6 \times 2$ est égal à \ldots & $20$ & $4$ & $28$ &2,%
 Une expression égale à $12$ est \ldots & $\num{2.5}+\num{1.5} \times 3$ & $(\num{3.1} + \num{0.9}) \times 3$ & $(\num{0.5} + \num{1.5}) \times (8 -2)$ &2-3,%
Entre $13\text{ h } 40$ et $16 \text{ h } 20\text{,}$ il y a \ldots & $3 \text{ h } 20$ & $2 \text{ h } 40$ & $160$ min &2-3
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Vocabulaire}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item \pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{enumerate}

\color{Green}
\section{Priorités opératoires}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Dans une expression numérique :
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item \pointilles[15cm]\\
		\pointilles[15cm]\\
		\pointilles[15cm]
		\item \pointilles[15cm]\\
		\pointilles[15cm]
		\item \pointilles[15cm]\\
		\pointilles[15cm]
	\end{enumerate}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemples}}\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{flalign*}
	A&=14 + 10 \times 2,1 - 7 : 4&\\
	A&=\pointilles[5cm]\\
	A&=\pointilles[5cm]\\
	A&=\pointilles[5cm]\\
	A&=\pointilles[5cm]\\
	A&=\pointilles[5cm]
	\end{flalign*}
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{flalign*}
		B&=5,4 \times \left[(1,4 - 0,7) + 2,6\right]&\\
		B&=\pointilles[5cm]\\
		B&=\pointilles[5cm]\\
		B&=\pointilles[5cm]\\
		B&=\pointilles[5cm]\\
		B&=\pointilles[5cm]
	\end{flalign*}
\end{minipage}


\color{Green}
\section{Ordre de grandeur}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemples}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item $98,7 + 832,8 \approx \pointilles[5cm]$.
	\item $27,7 \times 6,781 \approx \pointilles[5cm]$.
\end{enumerate}

\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Cauchy achète \Masse{615} de fromage à $\num{9.85}$ \texteuro\, le kilo. Un ordre de grandeur de la somme qu'il va payer est \ldots  & $4$ \texteuro & $6$ \texteuro & $16$ \texteuro &2,%
$\num{0.7} + \num{0.3} \times 4$ est égal à \ldots & $\num{1.9}$ & $\num{3.1}$ & $4$ &1,%
$8 + 2 \times (17-13)$ est égal à \ldots & $40$ & $29$ & $16$ &3,%
On a ajouté $\num{3.2}$ à $\num{7.9}$\text{,} puis on a multiplié le résultat par $\num{0.6}$. L'expression numérique qui traduit ce calcul est \ldots & $\num{3.2}+\num{7.9} \times \num{0.6}$ & $(\num{3.2} + \num{7.9}) \times \num{0.6}$ & $\num{7.9} + (\num{3.2} \times\num{0.6})$ &2,%
Bolzano a payé $21$ \texteuro\, pour un livre coûtant $\num{13.20}$ \texteuro\, et $6$ stylos identiques. L'expression qui permet de calculer le prix d'un stylo est \ldots & $21 - \num{13.2} : 6$  & $(21 - \num{13.2}) : 6$ & $\num{13.2} - 21 :6$ &2
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} Compétences & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je connais le vocabulaire lié aux quatre opérations. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercice}} : $1$   \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de réaliser des calculs avec les nombres décimaux. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $5$ - $7$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je connais les priorités opératoires et je sais les appliquer. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  $2$ - $5$ - $7$  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver un ordre de grandeur d'une expression numérique. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie IV \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $6$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage

\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$3\,760$ est égal à \ldots  & $\num{37.6} \times 100$ & $\num{0.376} \times 100$ & $\num{3.76} \times 1 000$ &1,%
$8\,532 : 100$ est égal à \ldots & $\num{85.32}$ & $\num{853.2}$ & $853\,200$ &1,%
$16 -6 \times 2$ est égal à \ldots & $20$ & $4$ & $28$ &2,%
 Une expression égale à $12$ est \ldots & $\num{2.5}+\num{1.5} \times 3$ & $(\num{3.1} + \num{0.9}) \times 3$ & $(\num{0.5} + \num{1.5}) \times (8 -2)$ &2,%
Entre $13\text{ h } 40$ et $16 \text{ h } 20\text{,}$ il y a \ldots & $3 \text{ h } 20$ & $2 \text{ h } 40$ & $160$ min &2
}
~~
\\
\\
\\
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Cauchy\footnote{Augustin Louis Cauchy (1789 - 1857) est un mathématicien français} achète \Masse{615} de fromage à $\num{9.85}$ \texteuro\, le kilo. Un ordre de grandeur de la somme qu'il va payer est \ldots  & $4$ \texteuro & $6$ \texteuro & $16$ \texteuro &2,%
$\num{0.7} + \num{0.3} \times 4$ est égal à \ldots & $\num{1.9}$ & $\num{3.1}$ & $4$ &1,%
$8 + 2 \times (17-13)$ est égal à \ldots & $40$ & $29$ & $16$ &3,%
On a ajouté $\num{3.2}$ à $\num{7.9}$\text{,} puis on a multiplié le résultat par $\num{0.6}$. L'expression numérique qui traduit ce calcul est \ldots & $\num{3.2}+\num{7.9} \times \num{0.6}$ & $(\num{3.2} + \num{7.9}) \times \num{0.6}$ & $\num{7.9} + (\num{3.2} \times\num{0.6})$ &2,%
Bolzano\footnote{Bernard Bolzano (1781 - 1848) est un mathématicien, philosophe et théologien né à Prague (Saint-Empire germanique)} a payé $21$ \texteuro\, pour un livre coûtant $\num{13.20}$ \texteuro\, et 6 stylos identiques. L'expression qui permet de calculer le prix d'un stylo est \ldots & $21 - \num{13.2} : 6$  & $(21 - \num{13.2}) : 6$ & $\num{13.2} - 21 :6$ &2
}
~~\normalsize{}
\\
\\
\\
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} Compétences & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je connais le vocabulaire lié aux quatre opérations. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercice}} : $1$   \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de réaliser des calculs avec les nombres décimaux. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $5$ - $7$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je connais les priorités opératoires et je sais les appliquer. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  $2$ - $5$ - $7$  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver un ordre de grandeur d'une expression numérique. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie IV \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $6$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=?, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=black!10, colback=blue!0, boxrule=1pt, arc=1pt, title=Quelques anecdotes, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Houlou-Garcia, A. (2019), \textit{Mathematikos} (2\ieme\, tirage), Belles lettres
	\item Barbin, E. (2019), \textit{Faire des mathématiques avec l'histoire au lycée}, Ellipses
	\item Dahan-Dalmedico, A. et Peiffer, J. (1986), \textit{Une histoire des mathématiques : Routes et dédales}, Points
	\item Freiberger, M. et Thomas, R. (2018), \textit{Dans le secret des nombres}, Ekho
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Tomato} \textbf{Introduction} \color{black} : Titre, prérequis, objectifs, rappels
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : Vocabulaire
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercice}  \color{black} : $1$
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie II : Priorités opératoires
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : $2$ à $5$
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie III : Ordre de grandeur
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercice}  \color{black} : $6$
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : $7$ - $8$
	\item \color{Coral} \underline{Histoire des mathématiques}
\end{itemize}

%\setcounter{page}{4}
%\end{comment}
\end{document}


\color{Green}
\section{Distributivité simple}
\color{black}
Pour calculer simplement des produits comme $23 \times 99$ ou $57 \times 102$, on peut utiliser la méthode de la distributivité simple.\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{align*}
	A&=\Distri[Numerique]{0}{23}{100}{-1}\\
	A&=\Distri[Etape=2, Numerique]{0}{23}{100}{-1}\\
	A&=\Distri[Etape=3, Numerique]{0}{23}{100}{-1}\\
	A&=\Distri[Etape = 4, Numerique]{0}{23}{100}{-1}\\
	A&=2\,277
\end{align*}
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{align*}
	B&=\Distri[Numerique]{0}{57}{100}{2}\\
	B&=\Distri[Etape=2, Numerique]{0}{57}{100}{2}\\
	B&=\Distri[Etape=3, Numerique]{0}{57}{100}{2}\\
	B&=\Distri[Etape = 4, Numerique]{0}{57}{100}{2}\\
	B&=5\,814
\end{align*}
\end{minipage}